**增田貴久**是[日本](../Page/日本.md "wikilink")[歌手](../Page/歌手.md "wikilink")，[傑尼斯事務所组合](../Page/傑尼斯事務所.md "wikilink")[NEWS成員之一](../Page/NEWS.md "wikilink")。

## 概要

  - 1998年11月8日，加入[傑尼斯事務所](../Page/傑尼斯事務所.md "wikilink")。
  - 2003年9月15日加入NEWS。
  - 2003年11月7日以2003年世界杯排球比賽形象單曲「[NEWS
    NIPPON](../Page/NEWS_NIPPON.md "wikilink")」出道。
  - 2004年5月12日以單曲「[希望～Yell～](../Page/希望～Yell～.md "wikilink")」正式出道。
  - 2006年11月和同屬NEWS的成員[手越祐也組成團體](../Page/手越祐也.md "wikilink")「[手越增田](../Page/手越增田.md "wikilink")（Tegomass）」，同月15日以「Miso
    Soup」一曲在[瑞典出道](../Page/瑞典.md "wikilink")。
  - 2006年12月20日，再以手越增田的名義發行「[味噌湯](../Page/味噌湯_\(手越增田\).md "wikilink")」一曲。
  - 2007年3月19日，以手越增田的身份為春季高等校排球賽應援，唱出「圓的力量」一曲。

## 參加團體

  - [NEWS](../Page/NEWS.md "wikilink")
  - [手越增田](../Page/手越增田.md "wikilink")（Tegomass）
  - [Kis-My-Ft.2](../Page/Kis-My-Ft.2.md "wikilink")（代理隊長）
  - TU→YU

## 演出

### 日劇

  - 傑尼斯Jr.短劇 恐怖星期天〜2000〜 第11回「『診察室』恐怖の肝試し」（2000年9月17日、日本電視台）
  - [3年B組金八老師第](../Page/3年B組金八老師.md "wikilink")6季 - 飾演‧長澤一壽 （2001年 -
    2002年、TBS）
  - 大河劇[武藏MUSASHI](../Page/武藏MUSASHI.md "wikilink") - 飾演‧宮本武藏的幼年時期
    （2003年、NHK）
  - 劇団演技者 離家遙遠 - 飾演‧久米 （2005年9月14日 - 10月26日、富士電視台）
  - [格鬥教師](../Page/格鬥教師.md "wikilink") - 飾演井上耕太 （2006年1月19日 - 3月23日、TBS）
  - ダンドリ。～Dance☆Drill～ - 飾演‧鈴木カルロス三郎太 （2006年7月11日 - 9月19日、富士電視台）
  - 不想談一場可笑的戀愛－飾演赤井三太（2006年12月1日 - 15日、TBS）
  - [毛骨悚然撞鬼經驗](../Page/真實的恐怖故事.md "wikilink") 夏季特別篇2007 「幽惑兜風」 - 主演‧村上圭介
    （2007年8月28日、富士電視台）
  - [RESCUE～特別高度救助隊](../Page/RESCUE～特別高度救助隊.md "wikilink") -
    飾演‧手塚豐（2009年1月24日 - 3月21日、TBS）
  - [華麗大間諜](../Page/華麗大間諜.md "wikilink") 第四話 - 飾演‧山口徹 （2009年8月8日、日本電視台）
  - 畢業歌 第四夜 - 飾演‧青木剛史 （2010年3月4日、富士電視台）
  - [獸醫杜立德](../Page/獸醫杜立德.md "wikilink") 第2話 - 飾演‧坂東大吾（2010年10月24日、TBS）
  - [3年B組金八老師FINAL](../Page/3年B組金八老師.md "wikilink") - 飾演‧長澤一寿
    (2011年3月27日、TBS)
  - [ダチタビ ～第一章 ダルセーニョなキャンプ](../Page/ダチタビ_～第一章_ダルセーニョなキャンプ.md "wikilink")
    - 飾演‧減田貴久 (2011年10月5日、日本電視台)
  - [實習醫生五人組レジデント](../Page/實習醫生五人組.md "wikilink")～五人の研修医 - 飾演‧真中潤一
    (2012年10月18日、TBS)
  - [金田一少年之事件簿N](../Page/金田一少年之事件簿N.md "wikilink")3～4話 -
    飾演·椎名真木男(2014年7月)
  - [母さん、俺は大丈夫](../Page/母さん、俺は大丈夫.md "wikilink") - 飾演·佐佐木哲平
    (2015年8月22日、日本電視台)
  - ゼロ 一獲千金ゲーム - 飾演·山口カズヤ (2018年7月15日、日本電視台)

### 電台

  - 増田貴久のMASTER HITS （2005年4月 - 、bayfm、毎週五‧23:00-23:30）
  - テゴマスのらじお

### 舞台劇

  - PLAYZONE2001　新世紀 EMOTION （2001年7-8月、青山劇場 / 大阪フェスティバルホール）
  - [SHOCK～is Real Shock～](../Page/SHOCK.md "wikilink")（2003年1月8日 -
    2月25日）
  - 増田貴久の一人楽屋de大作戦『まちマス』（2007年8月23日 - 27日、東京グローブ座）
  - 雨の日の森の中(2009年11月4日 - 23日、東京グローブ座 / 11月26日 - 30日、梅田芸術劇場 シアタードラマシティ)
  - 灰色のカナリア（2012年6月8日-7月9日／東京グローブ座）
  - Strange Fruits（2013年5月3日-5月26日、東京グローブ座 ／5月28日-6月2日 梅田芸術劇場
    シアタードラマシティ）
  - フレンド 今夜此処での一と殷盛り（2014年9月26日 - 10月19日、東京グローブ座 / 11月4日 -
    11月9日、シアター・ドラマシティ）
  - Only You ～ぼくらのROMEO＆JULIET～（2018年7月12日 - 8月4日、東京グローブ座 / 8月7日 -
    8月9日、森ノ宮ピロティホール）

### 演唱會

  - 《相信台灣》（2003年10月10日、特別出演）
  - 《A Happy "NEWS" year 2004》（2004年1月1日－4日、 「[Le Meridien Grand Pacific
    Tokyo](../Page/Le_Meridien_Grand_Pacific_Tokyo.md "wikilink")」
    、共13場）
  - 《SUMMARY of Johnnys
    World》（2004年8月8日－8月29日、[原宿](../Page/原宿.md "wikilink")）
  - 《NEWSnowCONCERT～～》（2004年12月28日－2005年1月7日、2個地點，共13場）
  - 《NIPPON EAST TO WEST SPRING CONCERT～～》（2005年3月31日－5月5日、5個地點，共14場）
  - Johnny's Theater 《》（2005年7月26日－28日・8月30日 - 9月4日、「」、共27場）
  - 《A HAPPY "NEWS" YEAR 2006》（2006年1月3日－9日、2個地點，共12場）
  - 《NEWS SPRING TOUR 2006》（2006年3月25日－4月30日、5個地點，共14場）
  - 《NEWS Concert Tour 2007》（2007年2月17日－4月15日、8個地點，共21場）
  - 《NEWS FIRST CONCERT 2007 in
    Taipei》（2007年10月6日・7日、[台灣](../Page/台灣.md "wikilink")）
  - 《NEWS CONCERT TOUR pacific
    2007-2008》（2007年12月15日－2008年1月27日、10個地點，共28場）
  - 《NEWS LIVE DIAMOND|NEWS WINTER PARTY
    DIAMOND》（2008年10月25日－2009年1月12日、10個地點，共39場）
  - 《LIVE\! LIVE\! LIVE\! NEWS DOME PARTY
    2010》（2010年9月18日－2010年9月28日、2個地點，共7場）
  - 《NEWS LIVE TOUR 2012 ～美しい恋にするよ～》（2012年8月14日－2012年9月30日、7個地點，共10場）
  - 《NEWS LIVE TOUR 2013 NEWS MAKES YOU HAPPY\! MAKES THE WORLD
    HAPPIER\!》（2013年7月26日 - 2013年8月27日、7個地點，共14場）
  - 《NEWS LIVE TOUR 2015 WHITE》(2015年3月20日-6月14日、7個地點，共13場)
  - 《NEWS LIVE TOUR 2016 QUARTETTO》(2016年3月26日-6月12日、8個地點，共17場)
  - 《NEWS LIVE TOUR 2017 NEVERLAND》（2017年4月1日-6月11日、9個地點，共23場）
  - 《NEWS ARENA TOUR 2018 EPCOTIA》（2018年3月31日-5月20日、8個地點，共16場）
  - 《NEWS 15th Anniversary LIVE 2018
    Strawberry》（2018年8月11日-12日，1個地點，共2場)
  - 《NEWS DOME TOUR 2018-2019 EPCOTIA-ENCORE-》
    (2018年12月31-2019年1月6日，2個地點，共4場)
  - 《NEWS LIVE TOUR 2019 WORLDISTA》 （2019年3月9日－5月26日、9個地點，共27場)

### 電視節目

  - 《[走魂](http://ja.wikipedia.org/wiki/%E8%B5%B0%E9%AD%82)》（2009年11月12日～2010年3月25日、日本電視台）
  - 《変ラボ》（2016年4月8日～、日本電視台）
  - 《ザ少年倶楽部プレミアム》（NHK-BSプレミアム）
  - 《ソレダメ あなたの常識は非常識？》（テレビ東京）
  - 《ネタパレ》（富士電視台）
  - 《奥様は神様》（2017年10月31日、日本電視台）

## 音樂作品

### SINGLE

**NEWS**

  - NEWSニッポン（2003年11月7日）
  - 希望〜Yell〜（2004年5月12日）
  - 紅く燃ゆる太陽（2004年8月11日）
  - チェリッシュ（2005年3月16日）
  - TEPPEN（2005年7月13日）
  - サヤエンドウ/裸足のシンデレラボーイ（2006年3月15日）
  - 星をめざして（2007年3月21日）
  - weeeek（2007年11月7日）
  - 太陽のナミダ（2008年2月27日）
  - SUMMER TIME（2008年5月8日）
  - Happy Birthday（2008年10月1日）
  - 恋のABO（2009年4月29日）
  - さくらガール（2010年3月31日）
  - Fighting Man（2010年11月3日）
  - チャンカパ―ナ（2012年7月18日）
  - WORLD QUEST/ポコポンペコ－リャ（2012年12月12日）
  - ONE -for the win - (2014年６月11日)
  - KAGUYA （2015年1月7日）
  - チュムチュム（2015年6月24日）
  - ヒカリノシズク / Ｔｏｕｃｈ（2016年1月20日）
  - 恋を知らない君へ（2016年7月13日）
  - EMMA（2017年2月8日）
  - LPS（2018年1月17日）
  - BLUE（2018年6月27日）
  - 生きろ (2018年9月12日)

### ALBUM

**NEWS**

  - touch（2005年4月27日）
  - pacific（2007年11月7日）
  - color（2008年11月19日）
  - LIVE（2010年9月15日）
  - NEWS（2013年7月17日）
  - WHITE（2015年2月25日）
  - QUARTETTO（2016年3月9日）
  - NEVERLAND（2017年3月22日）
  - EPCOTIA（2018年3月21日）
  - WORLDISTA (2019年2月20日)

**手越增田**

  - テゴマスのうた（2009年7月15日）
  - テゴマスのあい（2010年4月21日）
  - テゴマスのまほう（2011年10月19日）
  - テゴマスの青春（2014年1月22日）

### 精選輯

**NEWS**

  - NEWS BEST (2012年6月13日)

### DVD

**NEWS**

  - NEWSニッポン0304（2004年4月7日）
  - SUMMARY of Johnnys World（2005年4月20日）
  - Never Ending Wonderful Story（2007年8月8日）
  - NEWS CONCERT TOUR pacific 2007 2008 -THE FIRST TOKYO DOME
    CONCERT（2008年8月13日）
  - NEWS LIVE DIAMOND（2009年11月4日）
  - NEWS DOME PARTY 2010LIVE\! LIVE\! LIVE\! DVD\!（2010年12月22日）
  - NEWS LIVE TOUR 2012 〜美しい恋にするよ〜（2013年1月30日）
  - NEWS 10th Anniversary in Tokyo Dome（2014年3月19日）
  - 四銃士（2015年11月25日）
  - NEWS LIVE TOUR 2015 WHITE（2016年4月20日）
  - NEWS LIVE TOUR 2016 QUARTETTO（2016年12月14日）
  - NEWS LIVE TOUR 2017 NEVERLAND（2017年1月24日）

**手越增田**

  - テゴマス 1st LIVE TOUR 2009 ～テゴマスのうた～（2010年1月20日）
  - テゴマス 2nd LIVE TOUR 2010 ～テゴマスのあい～♡　（2011年5月11日）
  - テゴマス 3rd ライブ テゴマスのまほう★（2012年4月25日）
  - テゴマス 4th ライブ テゴマスの青春（2015年5月13日）

## Solo曲目

  - It's B.A.D.（首次公開於少年俱樂部）
  - 曉-AKATSUKI（首次公開於2005年演唱會，收錄在[NEWS
    BEST](../Page/NEWS_BEST.md "wikilink")）
  - Pumpkin（首次公開於2007年春con，收錄在NEWS BEST）
  - MaSuperman（首次公開於NEWS winter diamond party 08冬con，收錄在NEWS BEST）
  - 讓大家的世界合一讓更多的愛被給予和接受

<!-- end list -->

  -
    （SOLO版本收錄在[手越增田 2nd LIVE
    手越增田的愛♥DVD中](../Page/手越增田_2nd_LIVE_手越增田的愛♡.md "wikilink")；與[山下智久](../Page/山下智久.md "wikilink")、[小山慶一郎合唱的版本收錄在](../Page/小山慶一郎.md "wikilink")[color](../Page/color_\(專輯\).md "wikilink")）

<!-- end list -->

  - PeeKaBoo...(躲貓貓...) (收錄在[愛的嘉卡芭娜](../Page/愛的嘉卡芭娜.md "wikilink"))
  - Remedy（收錄在專輯「NEWS」）
  - Skye Beautiful（收錄在專輯「White」）
  - LIS'N（收錄在專輯「QUARTETTO」）
  - FOREVER MINE （收錄在專輯「NEVERLAND」）
      - 此曲為翻唱曲。原唱：[山下達郎](../Page/山下達郎.md "wikilink")
  - Thunder （收錄在專輯「EPCOTIA」）

[Category:NEWS](../Category/NEWS.md "wikilink")
[Category:手越增田](../Category/手越增田.md "wikilink")
[Category:日本男性偶像](../Category/日本男性偶像.md "wikilink")
[Category:日本男歌手](../Category/日本男歌手.md "wikilink")
[Category:東京都出身人物](../Category/東京都出身人物.md "wikilink")